\section{Systemmodell}

	Abb. \ref{fig:systemmodell} zeigt das Systemmodell der Anwendung. Die Anwendungs-Architektur setzt sich aus der eigentlichen Dienste-Architektur sowie den Diensten von Drittanbietern zusammen. Im folgendem wird jede Komponente kurz beschrieben.

	\begin{figure}[here] 
	    \centering
	    \includegraphics[height=14cm]{img/systemmodell.pdf}
	    \caption{Systemmodell-Architektur}
 	    \label{fig:systemmodell}
	\end{figure}

	\subsection{Benutzer}
	
	Der Benutzer tätigt Eingaben auf dem Client. Er kann über eine Benutzeroberfläche unter anderem Optionen ändern und Routen berechnen lassen.
	
	\subsection{Client}
	
	Der Client ist ein mobiles Endgerät. Er verfügt über eine Benutzeroberfläche, mit welcher der Benutzer interagieren kann.
	
		\subsubsection{Client-Daten}
		
		Die Client-Daten bestehen aus den für die Darstellung der Karte und Routen benötigte Karten-Tiles. Außerdem liegen gespeicherte Routen, Wegpunkte und Optionen des Benutzers vor.
	
	\subsection{Dienst-Server}
	
	Der Dienst-Server stellt wesentliche Funktionalitäten für den Client bereit. Er berechnet Routen und stellt die berechnete Route in geeigneter Weise dem Client zur Verfügung. Desweiteren können Informationen zu POIs vom Client abgefragt werden. Darüber hinaus werden komprimierte Karten-Tiles auf Anfrage geliefert.
	
		\subsubsection{Kommandozeilenprogamm}
		
		Der Dienst-Server kann mittels eines Kommandozeilenprogamm von einem Administrator verwaltet werden.
		
		\subsubsection{Server-Daten}
		
		Die Server-Daten bestehen aus heruntergeladenen OSM-Karten-Tiles sowie vorverarbeiteten OSM-Rohdaten, um die Berechnung der Routen während der Anfrage zu beschleunigen.
		
	\subsection{OSM-Rohdaten-Server}
	
	Der OSM-Rohdaten-Server bietet Karten-Rohdaten an, welche zur Routenberechnung herangezogen wird.

	\subsection{Wikipedia-Server}
	
	Der Wikipedia-Server liefert weitergehende Informationen zu \Glspl{ort}n.
	
	\subsection{OSM-Tile-Server}
	
	Der OSM-Tile-Server bietet Karten-Tiles an, welche für die Anzeige der Karte benötigt werden.
	
	\subsection{Administrator}
	
	Der Administrator verwaltet den Dienst-Server mit einem Kommandozeilenprogamm.